[心機野] 旺角圍欄地圖：香港仲有咩路行？

facebook見到，鍾意行街嘅巴打應該好有同感

//單係旺角，已經 #周圍都係欄。比較常見嘅直間同橫間鐵欄（圖中黃色），設計簡單啲，少啲螺絲位。另外有一種特式鐵欄（圖中橙色），呢種欄設計特別穩固。

要做到「還街於民」，城市規劃上需要以行人為本，首要當然係認出一啲無無謂謂嘅圍欄，所以我哋製作呢個「圍欄地圖」，畀市民、行人得閒去旺角食好西、鳩嗚嘅時候，諗吓路邊嘅圍欄係咪必要、邊啲圍欄係多餘，令香港變得更「好行」。//

來源：